醫學團體反對加熱煙合法化

2018年06月16日

醫學團體反對加熱煙合法化

■立法會下周商討規管電子煙和加熱煙。

【本報訊】港府擬立法規管電子煙和加熱煙，建議管制手法與傳統香煙類似，包括向任何含煙草產品徵稅等。有煙草商代表以加熱煙危害健康風險較低為由，反對徵稅水平與香煙看齊。但有醫生以槍械作類比，反指「打你十槍同打你一槍，你都係會死」，不論有害成份多寡，都足以危害健康。食衞局局長陳肇始昨再度回應，解釋立法並非要把產品合理化，不排除未來會加強規管。

煙草協會倡徵稅低於香煙

立法會衞生事務委員會將於下周二商討電子煙和加熱煙規管建議。煙草事務協會引述英國研究指出，加熱煙與傳統煙比較下，所產生的霧氣有害成份，減幅可達90%。主席胡易梅認為，針對不同健康風險的煙草產品，港府應制訂不同稅率，認為加熱煙危害性較少，其徵稅水平不應與香煙看齊。

吸煙與健康委員會主席鄺祖盛則認為，電子煙和加熱煙稅起碼要與香煙看齊，近年加煙稅等禁煙工作，把吸煙者人口比例降至10%，憂慮新煙草產品合法化會令數字回升。

醫學會亦表明反對修例，更要求全面禁止電子煙。義務秘書林哲玄以槍械管制作比喻，指槍枝不會因其火力差異而徵收不同稅項，「（左輪手槍）點三八低稅啲呀，AK47重稅啲呀？我用點三八打你十槍，用AK47打你一槍，你都係會死，講唔通」。他又指電子煙煙味較少，甚至有果香、花香，更易令市民吸入二手煙，批評政府若將明知有害的電子煙合法化，是「眼盲、心盲、道德盲」。

曾任衞生防護中心總監的香港社會醫學學院院長曾浩輝亦指，學院期望全面禁止電子煙和加熱煙，認為是最徹底、最能保障公眾健康。

食衞局局長陳肇始昨見傳媒時，否認規管變相令電子煙等產品合法或合理化，強調電子煙及加熱煙含有害和致癌物質，會刺激呼吸道，對身體絕對有害。被問到為何不全面禁售，她稱禁止亦屬規管的一種，但現時先採取不同方向，不排除未來會加強措施。

■記者梁銘恩、麥卓溢

上一則
【Chill人生活－台灣篇】走佬學木雕 港女寧願留台唔返港

下一則
下一則
疑犯羈留室上吊 裁死於自殺 官轉介律政司查警造假

有稅就有商量啦

幾時禁埋傳統煙呀柒頭

傻無人病你邊有生意？

曾任衞生防護中心總監的香港社會醫學學院院長曾浩輝亦指，學院期望全面禁止電子煙和加熱煙，認為是最徹底、最能保障公眾健康。

本末倒置到極點
上面都識講一支係左輪瑋支係ak
唔禁ak禁左輪係會係「最徹底、最能保障公眾健康」？
香港真係沉淪到所有野都變哂做笑話

唔捉麻鷹捉雞仔咪呢款

開放咗既野真係好難禁得返，要新一代大部份人唔食煙先可以fade out

火煙已經搞到咁貴，vape無尼古丁都禁屌你老母

剩係禁電煙唔禁火煙講唔通

禁同唔禁會影響佢地咩利益

食唔犯法
無報稅犯法
報左稅可以食

逼人食二手煙。

其實有冇一份研究報告證明加熱煙比傳統煙有害成份少9成先？
如果係有的話禁左傳統煙合法加熱煙都好似唔錯
因為傳統煙d味真係好難頂

禁傳統煙，加熱煙合法仲好

所有煙都禁就最好

電子煙：

加熱煙：

香港政府啲所謂研究
香港班心盲眼盲醫生

飲水都會死, 幾時禁埋

全撚部禁鳩哂佢啦
依家個個有讀書有知識
冇理由重食煙掛

屌你老母禁我電子煙 ，有真煙唔禁走去禁電子煙

Vape is good

食煙仆街死

死煙鏟屌你老母